2019家族財富報告：中國11萬戶家庭資產過億

2019家族財富報告：中國11萬戶家庭資產過億

中國建信信託與胡潤研究院早前聯合發佈2019中國家族財富可持續發展報告，報告稱去年中國大陸地區擁有億元人民幣資產的超高凈值家庭數量達到11萬戶，按年增長11.2%，其中擁有億元可投資資產的超高凈值家庭數量達到6.5萬戶，按年增長10.9%。

從省市分佈看，北京、廣東、上海、浙江的超高凈值家庭數量最多，均超過1萬戶。

北京仍然是擁有最多億元資產超高凈值家庭的地區，比2017年增加2,500戶，達到19,900戶，增幅14.4%，其中擁有億元可投資資產的超高凈值家庭數量有11,700戶。廣東第二，億元資產超高凈值家庭比2017年增加1,700戶，達到17,400戶；上海第三，億元資產超高凈值家庭比2017年增加1,900戶，達到16,700戶，增幅12.8%，其中擁有億元可投資資產的超高凈值家庭數量有9,840戶。